{"class":"國外匯兌","sn":"001","type":"single","question":"如果李四想去希臘旅遊，最好攜帶下列哪一種外幣現鈔，在當地可適用而不會有兌換損失？","options":[{"option":"日圓","answer":false},{"option":"美金","answer":false},{"option":"英鎊","answer":false},{"option":"歐元","answer":true}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"002","type":"single","question":"依中央銀行對於國外匯兌業務之規定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"結購外幣現鈔屬於匯出匯款","answer":false},{"option":"光票買入屬於匯入匯款","answer":false},{"option":"匯往大陸地區之匯款稱為大陸匯款","answer":false},{"option":"匯款行為國內同業之匯入匯款，其付款幣別得為新臺幣","answer":true}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"003","type":"single","question":"以 Cover payment　方式匯出匯款時，應拍發下列何種電文作為 MT103　付款指示之補償？","options":[{"option":"MT110","answer":false},{"option":"MT202","answer":true},{"option":"MT300","answer":false},{"option":"MT400","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"004","type":"single","question":"匯款行簽發以存款行或通匯行為付款行之匯票，交付匯款人逕寄受款人之匯款方式為：","options":[{"option":"電匯","answer":false},{"option":"信匯","answer":false},{"option":"票匯","answer":true},{"option":"聯行通匯","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"005","type":"single","question":"以新臺幣結購外匯辦理匯出，銀行需掣發：","options":[{"option":"買匯水單","answer":false},{"option":"賣匯水單","answer":true},{"option":"其他交易憑證","answer":false},{"option":"結匯證實書","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"006","type":"single","question":"MT103　電文中 59a　欄位代表什麼？","options":[{"option":"匯款申請人","answer":false},{"option":"設帳銀行","answer":false},{"option":"中間銀行","answer":false},{"option":"受益顧客","answer":true}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"007","type":"single","question":"SWIFT MT103 之 53a 欄為 CITIUS33，54a 欄為 CHASUS33，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"發電銀行之通匯行為 CHASUS33","answer":false},{"option":"收電銀行之通匯行為 CHASUS33","answer":true},{"option":"受款人之設帳行為 CITIUS33","answer":false},{"option":"受款人之設帳行為 CHASUS33","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"008","type":"single","question":"下列何者為 MT202　之必要欄位：","options":[{"option":"53a Sender ’ s Correspondent","answer":false},{"option":"57a Account With Institution","answer":false},{"option":"58a Beneficiary Institution","answer":true},{"option":"72 Sender to Receiver Information","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"009","type":"single","question":"加拿大銀行的清算系統 CC code，銀行代號前後共計：","options":[{"option":"四碼","answer":false},{"option":"六碼","answer":false},{"option":"八碼","answer":false},{"option":"九碼","answer":true}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"010","type":"single","question":"有關票匯匯出匯款之敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"應郵寄 PAYMENT ORDER　至匯款行","answer":false},{"option":"將匯票正本交予匯款人","answer":true},{"option":"匯款行於簽發匯票後，逕寄付款行請其代為解付","answer":false},{"option":"為防範匯票之偽造，宜加發 SWIFT MT100　至付款行","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"011","type":"single","question":"REFUND APPLICATION（退款申請書）應敘明之主要內容，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"所遺失支票已經購買人副署","answer":true},{"option":"支票未讓給他人","answer":false},{"option":"未涉賭博、不法交易且未悉支票現由何人持有","answer":false},{"option":"遺失或被竊之支票號碼及經過情形","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"012","type":"single","question":"銀行出售旅行支票予客戶，除旅行支票、結匯水單還要將下列何者交付顧客？","options":[{"option":"Payment Order","answer":false},{"option":"Purchase Agreement","answer":true},{"option":"Remittance Summary","answer":false},{"option":"Daily Settlement Form","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"013","type":"single","question":"旅行支票上供使用者副署欄位旁標示之文字為：","options":[{"option":"Purchaser’s Signature","answer":false},{"option":"Signature Of Holder","answer":false},{"option":"Countersign Here In Presence Of Person Cashing","answer":true},{"option":"Pay To The Order Of","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"014","type":"single","question":"SWIFT MT103　匯款電文中，71A 欄位若為「SHA」，表示匯出匯款手續費應由下列何者負擔？","options":[{"option":"受款人","answer":false},{"option":"匯款人","answer":true},{"option":"匯款行","answer":false},{"option":"解款行","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"015","type":"single","question":"解款行處理匯入匯款退匯之方式，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"匯款金額逾美金 10 萬元者不得辦理退匯","answer":false},{"option":"應向匯款行收取逾期息","answer":false},{"option":"請匯款行與受款人自行處理","answer":false},{"option":"視匯入款之解付狀況予以處理","answer":true}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"016","type":"single","question":"有關匯入匯款，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"Value Date　可能在通知日之後","answer":false},{"option":"電文內容應包含徵提 B/L 影本","answer":true},{"option":"以電話通知受款人","answer":false},{"option":"憑受款人身分證付款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"017","type":"single","question":"解款行接受匯款行付款委託的方式有幾種？","options":[{"option":"一種","answer":false},{"option":"二種","answer":false},{"option":"三種","answer":true},{"option":"四種","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"018","type":"single","question":"受款人持匯票要求兌付，除驗對簽發人之簽樣外，並須與下列何種電文核對？","options":[{"option":"MT103","answer":false},{"option":"MT110","answer":true},{"option":"MT700","answer":false},{"option":"MT950","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"019","type":"single","question":"凡解款行依匯款行無附任何條件之付款委託將外幣款項解付予其所指定之受款人，稱為：","options":[{"option":"匯入匯款","answer":true},{"option":"光票託收","answer":false},{"option":"匯出匯款","answer":false},{"option":"買入匯款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"020","type":"single","question":"若匯入之外幣匯款金額達等值新臺幣 60 萬元時，下列何種解付方式，受款人應填寫「外匯收支或交易申報書」？","options":[{"option":"轉匯國外","answer":false},{"option":"提領旅行支票","answer":false},{"option":"存入支票存款","answer":true},{"option":"償還外幣貸款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"021","type":"single","question":"解匯行在辦理匯票解付時應查核之事項，下列何者錯誤？","options":[{"option":"是否逾期提示","answer":false},{"option":"匯票是否止付","answer":false},{"option":"受款人是否背書","answer":false},{"option":"核對押碼是否相符","answer":true}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"022","type":"single","question":"有關旅行支票的付款期限，下列何者正確？","options":[{"option":"無限期付款","answer":true},{"option":"3 年","answer":false},{"option":"1 年","answer":false},{"option":"6 個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"023","type":"single","question":"若有一張發票日為 04/10/2015 的英國支票，依英國日期的寫法，其日期之表示下列何者正確？","options":[{"option":"2015 年 10 月　4 日","answer":true},{"option":"2015 年　4 月 10 日","answer":false},{"option":"2004 年 10 月 15 日","answer":false},{"option":"2004 年 10 月 20 日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"024","type":"single","question":"英國付款之票據若小寫金額含有小數點以下之數額，而大寫金額只記載到個位數，應以何者為正確入帳金額？","options":[{"option":"大寫金額","answer":false},{"option":"小寫金額","answer":true},{"option":"小寫金額小數部份四捨五入","answer":false},{"option":"大小寫金額之平均數","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"025","type":"single","question":"下列哪一種光票，我國銀行業應予以拒絕買入或託收以防止被退票？","options":[{"option":"美國私人支票","answer":false},{"option":"旅行支票","answer":false},{"option":"日本當地支票","answer":true},{"option":"小額匯票","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"026","type":"single","question":"張三於 2015 年 2 月 8 日提示一張發票日為 2014 年 8 月 1 日之美國國庫支票要求銀行託收，請問下列敘述何者正確？","options":[{"option":"超過 6 個月已過提示期限","answer":false},{"option":"限在美國境內流通","answer":false},{"option":"須以 CASH LETTER 取款指示書寄出","answer":true},{"option":"須以 COLLECTION LETTER 取款指示書寄出","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"027","type":"single","question":"依現行外匯法規，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"外匯定期存款期限可為一個月以下","answer":true},{"option":"指定銀行不得接受外國公司申請開立外匯存款戶","answer":false},{"option":"外匯存款最低起存額，由中央銀行訂定","answer":false},{"option":"指定銀行不得接受客戶以國外銀行擔任付款人之支票存入其外匯存款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"028","type":"single","question":"有關外匯存款準備金之提存，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"準備金之撥付以 SWIFT MT103　通知中央銀行收款","answer":false},{"option":"提存幣別以新臺幣提存","answer":false},{"option":"指定銀行實際繳存之外匯存款準備金不得隨時存取","answer":false},{"option":"指定銀行實際繳存之外匯存款準備金不予計息","answer":true}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"029","type":"single","question":"依現行法令規定，指定銀行辦理外匯定存單質借、質押時，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"申請質借人限原存款人","answer":false},{"option":"得質借外幣或新臺幣","answer":false},{"option":"指定銀行可接受客戶以外匯定存單為擔保品，辦理新臺幣授信","answer":false},{"option":"指定銀行只得接受客戶以外匯定存單辦理質借，不得以該定存單為擔保品辦理質押","answer":true}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"030","type":"single","question":"進口融資幣別轉換之適用匯率，下列何者正確？","options":[{"option":"轉換前幣別對新臺幣之即期賣出匯率","answer":false},{"option":"轉換後幣別對新臺幣之即期買入匯率","answer":false},{"option":"轉換前幣別對新臺幣即期買入匯率除以轉換後幣別對新臺幣之即期賣出匯率","answer":false},{"option":"轉換前幣別對新臺幣即期賣出匯率除以轉換後幣別對新臺幣之即期買入匯率","answer":true}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"031","type":"single","question":"客戶與銀行簽訂 30 天期預售美金遠期外匯契約，當日銀行掛牌即期買匯價為 34.728，賣匯價為34.828，30 天期遠匯買匯價為 34.702，若訂約當日議訂之匯率為 34.705，則將來交割時，適用之匯率為何？","options":[{"option":"34.702","answer":false},{"option":"34.705","answer":true},{"option":"34.728","answer":false},{"option":"34.828","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"032","type":"single","question":"依外匯收支或交易申報辦法規定，多少金額以上之結匯應填寫申報書？","options":[{"option":"新臺幣十萬元","answer":false},{"option":"新臺幣五十萬元","answer":true},{"option":"新臺幣一百萬元","answer":false},{"option":"新臺幣五百萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"033","type":"single","question":"下列何種身分辦理新臺幣結匯申報，得利用網際網路以電子文件向中央銀行申報？","options":[{"option":"未滿二十歲之本國人","answer":false},{"option":"持護照之外國人","answer":false},{"option":"外國法人","answer":false},{"option":"依我國法令設立登記之公司、行號","answer":true}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"034","type":"single","question":"非中華民國金融機構，應授權下列何者為申報義務人，辦理新臺幣結匯申報？","options":[{"option":"會計師或律師","answer":false},{"option":"我國境內個人","answer":false},{"option":"我國境內公司行號","answer":false},{"option":"我國境內金融機構","answer":true}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"035","type":"single","question":"指定銀行承作新臺幣與外幣間之遠期外匯，應憑文件為何？","options":[{"option":"訂約及交割均應查核相關交易文件","answer":true},{"option":"訂約及交割均不需查核相關交易文件","answer":false},{"option":"僅訂約應查核相關交易文件","answer":false},{"option":"僅交割應查核相關交易文件","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"036","type":"single","question":"指定銀行經向中央銀行申請許可，於營業時間以外辦理外匯業務，請問下列敘述何者正確？","options":[{"option":"得受理顧客之各項外匯交易，無金額限制","answer":false},{"option":"僅得受理顧客未達新臺幣 50 萬元之外匯交易","answer":true},{"option":"僅可受理公司之各種外匯交易，而個人不可受理","answer":false},{"option":"僅可受理個人之各種外匯交易，而公司不可受理","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"037","type":"single","question":"預售遠期外匯訂約金額逾多少美元以上或等值外幣之交易，須利用指定銀行與中央銀行間之電腦系統將大額遠期外匯資料傳送至中央銀行外匯局？","options":[{"option":"10 萬美元","answer":false},{"option":"50 萬美元","answer":false},{"option":"100 萬美元","answer":true},{"option":"1,000 萬美元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"038","type":"single","question":"指定銀行之分行或非指定銀行及其分行辦理外幣現鈔及旅行支票之經辦及覆核人員，至少應有多久以上之相關外匯業務經歷？","options":[{"option":"一週（5 個營業日）","answer":true},{"option":"二週（10 個營業日）","answer":false},{"option":"三週（15 個營業日）","answer":false},{"option":"一個月（20 個營業日）","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"039","type":"single","question":"指定銀行受理持有居留證證載有效期限不滿一年之個人申請結售外匯時，得逕行辦理之每筆最高限額為下列何者？","options":[{"option":"未超過新臺幣十萬元之等值外幣","answer":false},{"option":"未超過新臺幣五十萬元之等值外幣","answer":false},{"option":"未超過十萬美元或等值外幣","answer":true},{"option":"未超過五十萬美元或等值外幣","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"040","type":"single","question":"指定銀行於輔導申報人申報外匯收支或交易時，下列何者錯誤？","options":[{"option":"因申報人不識字而代為填寫申報書，仍須由申報義務人確認申報事項後簽名或蓋章，以明責任","answer":false},{"option":"因申報人申報之結匯性質，與其結匯金額顯有違常或與其身分業別不符，要求申報人應據實申報","answer":false},{"option":"因申報書之金額或結匯性質填寫錯誤，要求申報人於更改處簽名或蓋章","answer":true},{"option":"要求申報人於申報書填寫地址欄位","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"041","type":"single","question":"依主管機關規定，各外匯指定銀行應於營業場所揭露美金等幾種貨幣之存款利率？","options":[{"option":"三種","answer":false},{"option":"五種","answer":true},{"option":"七種","answer":false},{"option":"沒有限制","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"042","type":"single","question":"持外交部核發之中華民國護照，但未領有中華民國國民身分證者，其外匯交易之 「申報義務人登記證號」申報，應如何填列申報書？","options":[{"option":"國別、統一證號及出生日期","answer":false},{"option":"國別、護（證）照號碼及出生日期","answer":true},{"option":"國別、許可證號碼及出生日期","answer":false},{"option":"統一證號、發給日期、到期日期及出生日期","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"043","type":"single","question":"申報人於填妥「外匯收支或交易申報書」完成申報後，下列何者正確？","options":[{"option":"原則上不得要求更改申報書內容","answer":true},{"option":"隨時得要求更改匯款金額以外之內容","answer":false},{"option":"10 天內得要求更改申報書內容","answer":false},{"option":"10 天後得要求更改申報書內容","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"044","type":"single","question":"依「外幣收兌處設置及管理辦法」規定，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"外幣收兌處辦理外幣收兌業務，每筆收兌金額以等值二萬美元為限","answer":false},{"option":"便利商店具收兌外幣需要，得向財政部申請設置外幣收兌處","answer":false},{"option":"外幣收兌處應於每月十五日前，向臺灣銀行列報上個月之收兌金額","answer":false},{"option":"外幣收兌處相關之兌換水單及申報疑似洗錢紀錄等憑證須至少保存五年","answer":true}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"045","type":"single","question":"有關指定銀行辦理外幣自動提款機業務，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"指定銀行經財政部許可得辦理該項業務","answer":false},{"option":"國內銀行發卡之持卡人提領外幣現鈔每日累積金額不受銀行所訂之新臺幣現鈔每日累積提領上限之限制","answer":false},{"option":"國內銀行發卡之持卡人提領外幣現鈔每日累積金額應以 5,000 美元或等值外幣為限","answer":false},{"option":"銀行掣發之賣匯水單，得以彙總表代替","answer":true}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"046","type":"single","question":"國內某乙委託某甲將款項匯至某乙之國外銀行帳戶，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"某乙應出具委託書及身分證明文件，請某甲代辦結匯事宜","answer":false},{"option":"結匯時應以某乙為申報義務人","answer":false},{"option":"匯款性質應以資金來源填報","answer":true},{"option":"應查詢某乙當年累積結匯金額","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"047","type":"single","question":"持護照之外國人欲結售匯入匯款 2 萬美元（當日美元匯率為 30.89）時，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"請其填寫申報書","answer":false},{"option":"指定銀行逕行辦理不必事先經中央銀行核准","answer":false},{"option":"結匯性質應為原匯入資金之用途","answer":false},{"option":"應計入當年累積結匯金額","answer":true}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"048","type":"single","question":"辦理非居住民取得台灣地區人民訴訟和解金之匯出匯款，其申報性質應屬下列何者？","options":[{"option":"勞務支出","answer":false},{"option":"其他移轉支出","answer":true},{"option":"其他匯出款","answer":false},{"option":"生活費","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"049","type":"single","question":"指定銀行代扣居住民外匯存款利息所得稅，於結售時應填報何項匯款分類？","options":[{"option":"194　金融勞務收入","answer":false},{"option":"580　政府移轉收入","answer":false},{"option":"695　未有資金流動之交易","answer":true},{"option":"696　外匯存款利息收入","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"050","type":"single","question":"大陸匯款之結匯性質為 「大陸地區人民合法繼承台灣地區人民遺產」 時，除大陸地區人民為我國國民配偶者外，每人結匯金額限定為下列何者？","options":[{"option":"不得超過新臺幣 150 萬元","answer":false},{"option":"不得超過新臺幣 200 萬元","answer":true},{"option":"不得超過 150 萬美元","answer":false},{"option":"不得超過 200 萬美元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"001","type":"single","question":"依管理外匯條例規定，新臺幣五十萬元以上之等值外匯收支或交易，應依規定申報，其申報辦法由下列何機關訂定？","options":[{"option":"財政部","answer":false},{"option":"中央銀行","answer":true},{"option":"經濟部","answer":false},{"option":"內政部","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"002","type":"single","question":"依 2010 版國貿條規規定，FOB 條件規則適用於下列何種運送方式？","options":[{"option":"海運或內陸水路運送","answer":true},{"option":"空運","answer":false},{"option":"複合運送","answer":false},{"option":"公路、鐵路運送","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"003","type":"single","question":"下列何種貿易條規，為運費在內條件規則且僅使用於海運或內陸水路運送？","options":[{"option":"EXW","answer":false},{"option":"FCA","answer":false},{"option":"CFR","answer":true},{"option":"FAS","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"004","type":"single","question":"UCP600 有關銀行審查單據以決定提示是否符合之時間為：","options":[{"option":"不超過七個銀行營業日之相當期間","answer":false},{"option":"不超過七個曆日之相當期間","answer":false},{"option":"最長五個曆日","answer":false},{"option":"最長五個銀行營業日","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"005","type":"single","question":"在 INSURANCE TO BE COVERED BY BUYER 中，COVERED　之意為：","options":[{"option":"補償","answer":false},{"option":"償還","answer":false},{"option":"投保","answer":true},{"option":"交易貨物內容","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"006","type":"single","question":"SWIFT MT740，71A　欄位「補償銀行費用」如表示為 OUR 　時，其補償費用由下列何者負擔？","options":[{"option":"補償銀行","answer":false},{"option":"求償銀行","answer":false},{"option":"受益人","answer":false},{"option":"開狀銀行","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"007","type":"single","question":"依 UCP600 之規定，信用狀之修改或取消，除第三十八條另有規定外，無須徵得下列何者之同意？","options":[{"option":"開狀銀行","answer":false},{"option":"非保兌銀行之通知銀行","answer":true},{"option":"受益人","answer":false},{"option":"保兌銀行（如有保兌時）","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"008","type":"single","question":"依現行法令之規定，開發信用狀保證金之收取比率，由下列何者決定？","options":[{"option":"金管會","answer":false},{"option":"中央銀行","answer":false},{"option":"指定銀行","answer":true},{"option":"進口商","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"009","type":"single","question":"信用狀之「保兌」意為：","options":[{"option":"保證信用狀項下匯票將可無條件獲得承兌","answer":false},{"option":"保兌銀行保證將無條件承兌該信用狀項下匯票","answer":false},{"option":"保兌銀行保證信用狀金額可兌換成任何幣別","answer":false},{"option":"保兌銀行於開狀銀行原有之確定承諾外，亦對符合之提示為兌付或讓購之確定承諾","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"010","type":"single","question":"開發信用狀時如需提示保險單或保險證明書，須註明應投保之最低金額，倘未註明，則依 UCP600 之規定，保險金額至少須為貨物 CIF 價額或 CIP 價額之百分之幾？（倘 CIF 或 CIP 價額可自單據認知）","options":[{"option":"90","answer":false},{"option":"100","answer":false},{"option":"110","answer":true},{"option":"120","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"011","type":"single","question":"依 UCP600 之規定，除非信用狀特別要求，商業發票是否須經簽署且對貨物之敘述是否須與信用狀規定相符合？","options":[{"option":"須簽署，貨物敘述須相符合","answer":false},{"option":"不須簽署，貨物敘述須相符合","answer":true},{"option":"須簽署，貨物敘述不須相符合","answer":false},{"option":"不須簽署，貨物敘述不須相符合","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"012","type":"single","question":"依 UCP600 之規定，信用狀之有效期限是指：","options":[{"option":"被指定銀行付款、承兌、讓購之日期","answer":false},{"option":"受益人往來銀行押匯日期","answer":false},{"option":"開狀銀行拒付的最後日期","answer":false},{"option":"提示之有效期限","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"013","type":"single","question":"同一信用狀修改書有多項修改事項，倘受益人僅接受部分內容者，依 UCP600 第 10 條之規定，則該修改書之效力為何？","options":[{"option":"視為全部拒絕","answer":true},{"option":"視為部分拒絕","answer":false},{"option":"視為全部接受","answer":false},{"option":"視為部分接受","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"014","type":"single","question":"銀行對進口商申請開發以出口商為受益人之信用狀內容，可不予審查之事項為下列何者？","options":[{"option":"條款內容是否對銀行不利","answer":false},{"option":"受益人之信用狀況","answer":true},{"option":"銀行債權確保情形","answer":false},{"option":"內容有無前後矛盾","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"015","type":"single","question":"請問 SELLER’S USANCE 信用狀，利息由下列何者負擔？","options":[{"option":"受益人","answer":true},{"option":"申請人","answer":false},{"option":"開狀銀行","answer":false},{"option":"補償銀行","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"016","type":"single","question":"銀行以 SWIFT　MT700/701　開發信用狀，依 SWIFT 使用手冊之說明，原則上最多可拍發一筆 MT700　加幾筆MT701　電文？","options":[{"option":"一筆","answer":false},{"option":"二筆","answer":false},{"option":"三筆","answer":true},{"option":"四筆","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"017","type":"single","question":"有關擔保提貨之敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"辦理擔保提貨時，毋須核對商業發票及提單內容","answer":false},{"option":"辦理擔保提貨後，申請人仍保有主張拒付之權利","answer":false},{"option":"辦理擔保提貨時，即期信用狀案件須收回墊款本息（倘有利息時）","answer":true},{"option":"未核予開狀額度之全額結匯開狀案件，一律得辦理擔保提貨","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"018","type":"single","question":"以 SWIFT MT707 拍發信用狀修改電文時，下列修改事項中，何者為無可供使用之特定欄位？","options":[{"option":"金額之增加","answer":false},{"option":"有效期限之延長","answer":false},{"option":"目的地之更改","answer":false},{"option":"原信用狀條款之刪除","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"019","type":"single","question":"依 eUCP 規定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"如證明運送之電子記錄未表明裝運或發送日期，則其簽發日期將視為裝運或發送日期","answer":false},{"option":"電子信用狀要求提示兩份正本之電子記錄時，則須提示兩份電子記錄始符合規定","answer":true},{"option":"如電子記錄載有證明裝運或發送日期之註記，則該註記日期將視為裝運或發送日期","answer":false},{"option":"表明附加資料內容之註記無須另外簽署或另以其他方式確認","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"020","type":"single","question":"除禁止部分裝運之信用狀另有規定外，如信用狀載有貨物之數量，而該數量業已全部裝運，且如信用狀載有單價而該單價未減少者，則未用餘額在多少百分比以內之差額應屬容許？","options":[{"option":"3%","answer":false},{"option":"5%","answer":true},{"option":"8%","answer":false},{"option":"10%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"021","type":"single","question":"開狀申請人要求受益人所須提示之保險單據，須增加竊盜及不能送達之附加險時，開狀銀行於開狀時，須於信用狀上規定，除基本條款外，尚須投保下列何種附加條款？","options":[{"option":"T.P.N.D.","answer":true},{"option":"J.W.O.B.","answer":false},{"option":"W.A.","answer":false},{"option":"F .P .A.","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"022","type":"single","question":"下列何者為非單據化條件(NON-DOCUMENTARY CONDITIONS)？","options":[{"option":"DRAFTS AT SIGHT","answer":false},{"option":"LATEST DATE FOR SHIPMENT:JUN.15, 2015","answer":false},{"option":"ALL DOCUMENTS MUST BE INDICATED THIS CREDIT NUMBER","answer":false},{"option":"BENEFICIARY MUST SEND ONE SET NON-NEGOTIABLE DOCUMENTS TO APPLICANT BY DHL","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"023","type":"single","question":"進口託收因買賣雙方信用程度及資力等之不同，交單方式隨之有異，而利用何種方式進口時，進口商僅需在遠期匯票上承兌後，即可向提示銀行領取貨運單據憑以報關提貨？","options":[{"option":"D/A","answer":true},{"option":"D/P","answer":false},{"option":"Usance D/P","answer":false},{"option":"O/A","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"024","type":"single","question":"下列四種交易方式中何者不適合申請進口託收/記帳融資？","options":[{"option":"Non-revolving L/C","answer":true},{"option":"D/P","answer":false},{"option":"D/A","answer":false},{"option":"O/A","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"025","type":"single","question":"下列何者為託收統一規則(URC522)中所稱之委託人？","options":[{"option":"DRAWEE","answer":false},{"option":"PRINCIPAL","answer":true},{"option":"COLLECTING BANK","answer":false},{"option":"REMITTING BANK","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"026","type":"single","question":"依 URC522 之規定，代收銀行審核託收單據時應注意之事項，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"依託收指示書點數單據種類及份數","answer":false},{"option":"應將託收指示書上應辦之特別指示載明於通知書上","answer":false},{"option":"應嚴格審核各項單據內容","answer":true},{"option":"匯票與託收指示書上之金額應一致","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"027","type":"single","question":"銀行辦理託收業務時，若所承作之外幣係代收銀行未掛牌者，其匯率風險應由下列何者負擔？","options":[{"option":"PRESENTING BANK","answer":false},{"option":"REMITTING BANK","answer":false},{"option":"DRAWEE","answer":true},{"option":"COLLECTING BANK","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"028","type":"single","question":"就進口託收而言，係指國外託收銀行將單據送達國內代收銀行後，代收銀行即依下列何者指示辦理？","options":[{"option":"COLLECTION INSTRUCTION &amp; URC522","answer":true},{"option":"LETTER OF CREDIT &amp; URC522","answer":false},{"option":"GUARANTEE LETTER &amp; URC522","answer":false},{"option":"UCP600 &amp; URC522","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"029","type":"single","question":"下列何種託收匯票之到期日與付款人（進口商）之承兌日有關？","options":[{"option":"90 days after sight","answer":true},{"option":"90 days after date","answer":false},{"option":"90 days after invoice date","answer":false},{"option":"90 days after B/L date","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"030","type":"single","question":"銀行受理進口商申辦 D/P 擔保提貨，得將貨款兌換成原幣後，暫以下列何種會計科目列帳？","options":[{"option":"其他應收款","answer":false},{"option":"其他預收款","answer":true},{"option":"其他預付款","answer":false},{"option":"其他溢付款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"031","type":"single","question":"依 URC522 之規定，如提示銀行未於通知拒絕付款或拒絕承兌後幾日內接獲託收銀行之單據處理指示，得將單據退回所由收受託收指示之銀行？","options":[{"option":"七日","answer":false},{"option":"二十一日","answer":false},{"option":"三十日","answer":false},{"option":"六十日","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"032","type":"single","question":"依 URC522 之規定，Case-of-Need 係指下列何者？","options":[{"option":"委託人","answer":false},{"option":"付款人","answer":false},{"option":"預備人","answer":true},{"option":"受益人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"033","type":"single","question":"對進口商而言，其申請進口託收　D/P　融資，其資金融通方式與下列何者類似？","options":[{"option":"開發　SELLER’S USANCE L/C","answer":false},{"option":"開發　BUYER’S USANCE L/C","answer":true},{"option":"開發　STANDBY L/C","answer":false},{"option":"進口承兌交單融資","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"034","type":"single","question":"依 URC522 之規定，銀行辦理託收業務時，promissory notes 是屬於：","options":[{"option":"商業單據","answer":false},{"option":"財務單據","answer":true},{"option":"中性單據","answer":false},{"option":"會計單據","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"035","type":"single","question":"有關間接保證，下列何者錯誤？","options":[{"option":"有保證人及相對保證人","answer":false},{"option":"指示人申請之銀行為相對保證人(Counter-Guarantor)","answer":false},{"option":"必須獨立於基礎契約","answer":false},{"option":"申請人違約時保證人不必履行義務","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"036","type":"single","question":"依中央銀行外匯局所頒布之「指定銀行辦理外匯業務應注意事項有關外幣保證部分」之規定，指定銀行辦理外幣保證業務，其承作對象：","options":[{"option":"以國內顧客為限","answer":true},{"option":"以國內公司行號為限","answer":false},{"option":"以國內外顧客為限","answer":false},{"option":"以國外公司行號為限","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"037","type":"single","question":"除擔保信用狀之兌付方式另有規定外，受益人如主張 PAYMENT ON FIRST DEMAND（一經請求，即需付款）並附 SIMPLE STATEMENT（簡單說明），開狀銀行即須：","options":[{"option":"審核對方所言屬實自付","answer":false},{"option":"買賣雙方正就合約關係訴訟中暫不付款","answer":false},{"option":"以開狀申請人倒閉正訴訟中為由拒付","answer":false},{"option":"即時付款","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"038","type":"single","question":"銀行於開發銀行保證函或擔保信用狀在間接保證（即四角關係時），所謂的相對保證函(Counter-Guaranteetl)係由：","options":[{"option":"保證人向委任人簽發","answer":false},{"option":"受益人向指示人簽發","answer":false},{"option":"相對保證人向保證人簽發","answer":true},{"option":"指示人向保證人簽發","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"039","type":"single","question":"銀行保證或擔保信用狀以採購貨品的買方為受益人，以備萬一賣方不如期順利交貨之保證稱為：","options":[{"option":"商業保證","answer":false},{"option":"履約保證","answer":true},{"option":"財務保證","answer":false},{"option":"保留款保證","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"040","type":"single","question":"有關銀行簽發外幣保證應注意事項，下列何者錯誤？","options":[{"option":"保證金額應確定","answer":false},{"option":"保證金額不確定者，將被視為無效保證","answer":true},{"option":"保證函應明確載明有效期限","answer":false},{"option":"除必須經其他銀行保兌外，提示地限制在開狀（證）行櫃檯較適宜","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"041","type":"single","question":"在受益人表達其不願接受信用狀修改書內容時，依 UCP600 之規定，通知銀行應將其意思表示傳達予下列何者？","options":[{"option":"所由收受修改書之銀行","answer":true},{"option":"保兌銀行","answer":false},{"option":"押匯銀行","answer":false},{"option":"開狀申請人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"042","type":"single","question":"當國內的貿易商收到國外買主開來的信用狀後，經常會依工廠的要求，根據國外開來的信用狀，轉開另一國內信用狀給予工廠，此一信用狀稱為何種信用狀？","options":[{"option":"Master L/C","answer":false},{"option":"Confirmed L/C","answer":false},{"option":"Back to Back L/C","answer":true},{"option":"Transferred L/C","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"043","type":"single","question":"依 UCP600 之規定，如信用狀未敘明時，補償銀行之費用應由下列何者負擔？","options":[{"option":"受益人","answer":false},{"option":"開狀銀行","answer":true},{"option":"通知銀行","answer":false},{"option":"押匯銀行","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"044","type":"single","question":"信用狀若業經保兌銀行保兌，則信用狀項下之單據應向下列何者提示為宜？","options":[{"option":"押匯銀行","answer":false},{"option":"通知銀行","answer":false},{"option":"保兌銀行","answer":true},{"option":"開狀銀行","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"045","type":"single","question":"依 UCP600 之規定，有關信用狀轉讓，下列各項中何者為不得變更之項目？","options":[{"option":"裝載港及卸貨港","answer":true},{"option":"信用狀之金額","answer":false},{"option":"有效期限","answer":false},{"option":"信用狀所載貨物之任何單價","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"046","type":"single","question":"依 UCP600 之規定，信用狀款項之讓與，僅係信用狀下可得或將得款項讓與之權利，未來單據一旦被開狀銀行拒付，應由何者負全責？","options":[{"option":"開狀申請人","answer":false},{"option":"信用狀受益人","answer":true},{"option":"開狀銀行","answer":false},{"option":"押匯銀行","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"047","type":"single","question":"依據 2010 版國貿條規，下列貿易條規中，何者表示賣方所負擔之義務最小？","options":[{"option":"FOB","answer":false},{"option":"CIF","answer":false},{"option":"CIP","answer":false},{"option":"EXW","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"048","type":"single","question":"除信用狀特別授權或另有規定外，出口押匯有關「保險單據」審核應注意事項，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"保險金額須與信用狀為同一貨幣表示","answer":false},{"option":"保險單據簽發日期得遲於運送單據上裝載日期","answer":true},{"option":"保險單據表明簽發之正本超過一份時，所有正本必須提示","answer":false},{"option":"由保險經紀人所簽發之投保通知單(COVER NOTES)不可接受","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"049","type":"single","question":"當信用狀要求提示 INVOICE IN 3 COPIES 時，則下列何種情況將不被接受？","options":[{"option":"提示　3 張副本","answer":true},{"option":"提示　3 張正本","answer":false},{"option":"提示　2 張正本及　1 張副本","answer":false},{"option":"提示　1 張正本及　2 張副本","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"050","type":"single","question":"出口廠商憑國外銀行所開之信用狀，於輸出貨物後，依該信用狀規定開具匯票連同全套貨運單據，向銀行辦理墊付出口貨款之業務，稱為下列何種業務？","options":[{"option":"進口押匯","answer":false},{"option":"出口押匯","answer":true},{"option":"進口託收","answer":false},{"option":"出口託收","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"051","type":"single","question":"L/C 中規定裝運日期為 on or about AUG.15, 2014（星期五），則下列裝運日何者將構成瑕疵？","options":[{"option":"AUG.10, 2014","answer":false},{"option":"AUG.18, 2014","answer":false},{"option":"AUG.20, 2014","answer":false},{"option":"AUG.21, 2014","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"052","type":"single","question":"目前通行的信用狀統一慣例係國際商會第幾號出版物？","options":[{"option":"500","answer":false},{"option":"522","answer":false},{"option":"525","answer":false},{"option":"600","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"053","type":"single","question":"單據經由押匯銀行提示後遭開狀銀行拒付時，開狀銀行對該單據之處理方式可為：","options":[{"option":"留候提示人處置或退還提示人","answer":true},{"option":"逕自退還受益人","answer":false},{"option":"逕交付進口商","answer":false},{"option":"彌封後送入檔案室存查","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"054","type":"single","question":"依 UCP600 之規定，除信用狀另有敘明外，及除回頭轉讓給第一受益人外，可轉讓信用狀可以轉讓幾次？","options":[{"option":"一次","answer":true},{"option":"二次","answer":false},{"option":"三次","answer":false},{"option":"一次以上且無上限","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"055","type":"single","question":"有關出口押匯之敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"出口押匯總質權書具概括效力，可作為保結書","answer":false},{"option":"出口商於銀行辦理出口押匯，其押匯款一律須結售成新臺幣","answer":false},{"option":"銀行承做出口押匯，因有信用狀作為十足擔保，故無風險可言","answer":false},{"option":"銀行承做出口押匯業務，無論出口商將押匯款兌換為新臺幣或存入外匯存款，均須填報「出口及匯入匯款交易日報表」","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"056","type":"single","question":"依 UCP600 第二十條之提單規定，下列何者所簽署之海運提單不被銀行所接受？","options":[{"option":"運送人","answer":false},{"option":"船長","answer":false},{"option":"船東","answer":true},{"option":"代替運送人的標名代理人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"057","type":"single","question":"依 UCP600　之規定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"信用狀係不可撤銷，即使其未表明該旨趣","answer":false},{"option":"信用狀未表明可否轉讓時，視為不可轉讓","answer":false},{"option":"信用狀未表明可否部分裝運時，視為不可部分裝運","answer":true},{"option":"縱信用狀條款禁止轉運，銀行可以接受表明貨物將轉運之航空運送單據","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"058","type":"single","question":"以 CPT 條規交易時，如賣方依運送契約承擔於指定目的地與卸貨有關之費用，除非當事人另有約定，該費用應如何處理？","options":[{"option":"買方需補償該等費用","answer":false},{"option":"賣方無權要求買方歸還該等費用","answer":true},{"option":"賣方有權要求買方歸還該等費用","answer":false},{"option":"買賣方各負擔一半","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"059","type":"single","question":"有關銀行間補償之安排，倘敘明補償係依國際商會銀行間補償規則，其代號為何？","options":[{"option":"UCP600","answer":false},{"option":"URC522","answer":false},{"option":"ISP98","answer":false},{"option":"URR725","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"060","type":"single","question":"倘信用狀未另有規定，則下列運送單據，何者不得接受？","options":[{"option":"表明貨物裝載或將裝載於甲板上","answer":true},{"option":"提單載有敘明運送人保留轉運權利之條款","answer":false},{"option":"敘明貨物可能裝載於甲板上之條款","answer":false},{"option":"載有「託運人自行裝貨點數」","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"061","type":"single","question":"下列何種裝運期間的期日用語，將被解釋為不包括所提及之期日？","options":[{"option":"UNTIL","answer":false},{"option":"TO","answer":false},{"option":"TILL","answer":false},{"option":"AFTER","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"062","type":"single","question":"下列何者為跟單信用狀(Documentary Credits)之用途？","options":[{"option":"貨款支付","answer":true},{"option":"投標保證","answer":false},{"option":"履約保證","answer":false},{"option":"借款保證","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"063","type":"single","question":"依銀行公會所訂定之「銀行間辦理出口轉押匯業務權責劃分要點」，下列何者正確？","options":[{"option":"指定押匯銀行兼保兌銀行時，仍適用此權責劃分要點","answer":false},{"option":"有關拒付之處理，原則上由第一押匯銀行向開狀銀行交涉","answer":true},{"option":"第一押匯銀行應對提示之押匯文件點收並負責依信用狀之指示寄送單據","answer":false},{"option":"第二押匯銀行對單據負責審查工作","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"064","type":"single","question":"若要求航空運送單據含實際裝運日期之特殊註記時，則下列何者視為裝運日期？","options":[{"option":"以特殊註記表明之接受待運日期","answer":false},{"option":"以特殊註記表明之實際裝運日期","answer":true},{"option":"航空運送單據標示必要飛行日期","answer":false},{"option":"飛行班次及日期欄內之日期","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"065","type":"single","question":"依 2010 版國貿條規，下列何者可適用於任何運送方式？","options":[{"option":"FOB","answer":false},{"option":"CIF","answer":false},{"option":"CFR","answer":false},{"option":"CIP","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"066","type":"single","question":"依 UCP600 之規定，如信用狀上貨物之說明為“P/O　7134　GH88004　1/18　70　PCT　MOHAIR　30　PCTNYLON YARN”，則下列何種單據中其貨物之說明不能僅使用 YARN（紗）之統稱？","options":[{"option":"裝箱單","answer":false},{"option":"提單","answer":false},{"option":"保險單","answer":false},{"option":"商業發票","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"067","type":"single","question":"有關遠期信用狀賣斷業務之敘述，若係以無追索權方式賣斷給買斷行者，下列何者正確？","options":[{"option":"若此票據到期不獲兌現，不論理由為何，出口商皆無須返還款項","answer":false},{"option":"若此票據到期不獲兌現，不論理由為何，出口商皆必須返還款項","answer":false},{"option":"若此票據到期不獲兌現，除非是進口商倒閉或逃匿無蹤，出口商才需返還款項","answer":false},{"option":"若此票據到期不獲兌現，除非係可歸咎於出口商之商業糾紛，否則出口商無須擔憂買斷行向其追索款項","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"068","type":"single","question":"有關　Forfaiting　之敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"買斷行報價後，買斷即生效力","answer":false},{"option":"辦理　Forfaiting 之信用狀須為附加保兌的即期信用狀","answer":false},{"option":"一般用於規避買斷銀行之信用風險","answer":false},{"option":"出口商可於接單前將可能之開狀行、金額及期間等資料提供轉介行，向買斷行詢價","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"069","type":"single","question":"下列何者最適合採用　Forfaiting　業務？","options":[{"option":"日本銀行由日本開出之即期信用狀","answer":false},{"option":"O/A 交易所產生之應收帳款債權","answer":false},{"option":"臺灣銀行在台灣轉開之背對背信用狀","answer":false},{"option":"阿根廷銀行由阿根廷開出之 180 天遠期信用狀","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"070","type":"single","question":"在 FORFAITING 作業流程中，出口商於確認買斷條件後，即簽署下列何種文件，以表示同意將其信用狀下之應收帳款債權移轉予買斷行？","options":[{"option":"LETTER OF INDEMNITY","answer":false},{"option":"LETTER OF ASSIGNMENT","answer":true},{"option":"LETTER OF GUARANTEE","answer":false},{"option":"NOTIFICATION OF INDIRECT PAYMENT","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"071","type":"single","question":"有關 FACTORING 之敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"以跟單信用狀為交易基礎","answer":true},{"option":"以 D/A 或 O/A 為交易基礎","answer":false},{"option":"是出口商規避信用風險方式之一","answer":false},{"option":"屬出口廠商辦理短期資金流通方式之一","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"072","type":"single","question":"有關辦理 FACTORING 業務，下列何者非 Single-Factor　之當事人？","options":[{"option":"供應商（賣方）","answer":false},{"option":"債務人（買方）","answer":false},{"option":"出口帳款承購商","answer":false},{"option":"進口帳款承購商","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"073","type":"single","question":"依國際應收帳款統一規則之規定，買方因信用風險無法於到期日後最遲多少日內支付全額款項時，銀行或合作承購商須保證付款？","options":[{"option":"10 日","answer":false},{"option":"30 日","answer":false},{"option":"60 日","answer":false},{"option":"90 日","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"074","type":"single","question":"依國際應收帳款統一規則之規定，當賣方與　EXPORT　FACTOR 終止契約時，所有信用額度立即取消無須通知，但若終止日前已出貨，則於契約終止後最遲多少日內，將應收帳款債權移轉給 IMPORT FACTOR 者，仍屬有效？","options":[{"option":"10 日","answer":false},{"option":"30 日","answer":true},{"option":"60 日","answer":false},{"option":"90 日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"075","type":"single","question":"辦理外幣應收帳款承購業務者，應具備何種資格？","options":[{"option":"任何法人皆可辦理","answer":false},{"option":"任何金融機構皆可辦理","answer":false},{"option":"任何銀行皆可辦理","answer":false},{"option":"業務範圍包含出口外匯業務之指定銀行皆可辦理","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"076","type":"single","question":"依國際金融條例規定，國際金融業務之行政主管機關及業務主管機關分別為何？","options":[{"option":"金管會、中央銀行","answer":true},{"option":"中央銀行、金管會","answer":false},{"option":"外交部、中央銀行","answer":false},{"option":"中央銀行、外交部","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"077","type":"single","question":"D/A　進口所需外匯以新臺幣結購者，指定銀行應掣發何種單證？","options":[{"option":"交易日報","answer":false},{"option":"賣匯水單","answer":false},{"option":"結匯證實書","answer":true},{"option":"其他交易憑證","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"078","type":"single","question":"國內進口商可否憑國外出口商以新臺幣報價之貨物發票辦理遠期外匯？","options":[{"option":"可以","answer":false},{"option":"不可以","answer":true},{"option":"沒有規定","answer":false},{"option":"銀行自酌","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"079","type":"single","question":"指定銀行辦理外幣保證業務時，每月需列報中央銀行外匯局之文件為下列何者？","options":[{"option":"月底餘額及保證對象","answer":false},{"option":"月底餘額及保證性質","answer":true},{"option":"月底餘額及保證函數量","answer":false},{"option":"月底餘額及擔保信用狀數量","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"080","type":"single","question":"銀行開發以國內其他廠商為受益人，且貨物自大陸地區出口運至美國之國內外幣信用狀，其所掣發進口結匯證實書之國別應填寫為何？","options":[{"option":"大陸地區","answer":false},{"option":"美國","answer":false},{"option":"本國","answer":true},{"option":"不必填寫","answer":false}],"remark":""}
